Kohto korra pärrast ollid Pisallo walla kohto hones kokko tulnud.
Kohto wannem Mart Mänd
Kohto kõrwamehed Jürri Karing
Jakob Tanner
1  Astus ette Jaan Tõnning, ja kaebas, Rein Kulep warrastas minno Kirwe moisa hooste tallist ärra kus Reino hobbone kinni olli, meie tullime Riseperre moisast ööse koddo, ja Rein tulli enne kui minna, ja kirwest ei olnud ennam leida.
Jakob Tõns leidis teise päwa minno kirwe warre moisa pleek aiast, mis olli minno kirwe takka ärra raiotud.
Rein Kulepi kirwe terra sees on nisuggused kriipsud kui minno raiotud kirwe warre sees nähha on
Astus ette kaewataw Rein Kulep, ja ütles: Jah meie tullime Rütle Janiga enne moisa kui Jaan Tõnning, meie wõtsime weel hobbusid rakkest ärra kui Jaan moisa tulli, meie läksime Jaan Tõningiga seltsis ööse koddo, Jaan wõtis teisel päwal minno kirwe ärra et minno kirwe terra sees ollid nisuggused kriipsud kui Jaani raiotud kirwe warre sees nähha on.
Kohus moistis et se assi jääb polele, et saab Rütle Jani käest järrele kulatud kas Rein Kulep on üksi tallis olnud.
Kohto wanem Mart Mänd XXX
Kohto kõrwamehed Jürri Karing XXX
Jakob Tanner XXX
Kirjutaja Kustas Liiw
